# Лабораторная работа №3

## ПИбд-21 Фахрутдинов Азат

3) Моделирование выполнения арифметических операций.

Разработать программный продукт для осуществления
арифметических операций над двоичными числами. При запуске
программы пользователь указывает:
- исходную систему счисления (2-16);
- два числа в исходной системе счисления (целые);
- арифметическую операцию (сложение, вычитание, умножение, деление).

Все операции выполняются в двоичной системе счисления через
сложение и необходимые преобразования. После расчетов программа
выводит результат в двоичной системе счисления.


Пример работы программы:

С.С.|Число 1|Число 2|Операция|Результат
---|---|---|---|---
8|25|14|*|11111100
2|0101101|10011|-|11010
10|185|5|/|100101
16|5C|F|+|1101011


Видео: https://youtu.be/yC9VeQiZV9s